%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Rapport de stage - L3 Sciences de la vie - Informatique - Semestre 6
% Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon
% Mai-Juillet 2023
%
% Version: v0.0.1
% Author: Samuel Ortion
% Date: 2023-04-13
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[10pt,a4paper]{sty/crnl}

\title{Rapport de stage}
\subject{Analyse de données électrophysiologiques chez le rat}
\author{Samuel Ortion}
\supervisor{Nicolas Fourcaud-Trocmé}
\affiliation{Centre de recherche en neurosciences de Lyon}

\usepackage{minted}

\makeatletter
\hypersetup{
    pdfauthor={Samuel Ortion},
    pdftitle={Rapport de stage - L3 informatique - sciences de la vie},
    pdfsubject={\@subject},
    pdfkeywords={L3, informatique, biologie, stage, neuroscience, rat, olfaction}
}
\makeatother

\addbibresource{references.bib}

\begin{document}

\input{layout/firstpage.tex}

{
    \hypersetup{
        linkcolor=black,
        colorlinks=true,
        citecolor=black,
        urlcolor=black
    }
    \tableofcontents
}

\section{Contexte du stage}

Le stage a lieu du 15 mai au 7 juillet 2023 au sein de l'équipe Olfaction: du Codage à la Mémoire (CMO) du Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon (CRNL).

L'objectif de ce stage est l'analyse de données issues d'enregistrement électrophysiologique et du rythme respiratoire de rat en apprentissage d'une tâche de reconnaissance d'odeur.
Ces données proviennent d'une étude débutée en 2014 au CRNL, et dont certains résultats ont été publiés
\cite{lefevre_significance_2016,fourcaud-trocme_high_2019}.

\section{Travaux réalisés}

\begin{itemize}
    \item Rédaction de script python pour l'extraction des signaux, et leur analyse.
    \item Représentation des données par graphiques \mintinline{python}{matplotlib}.
    \item Manipulation de la ligne de commande et du système de répartission de charge Slurm sur le cluster du CRNL.
\end{itemize}

{
\sloppy
\printbibliography
}

\end{document}
